Game Maker Studio 被 Opera 收購

尋日既事本毒on9今日先知
小弟有一段時間都係用Game Maker Studio 2 寫Game
不過近排轉用左Godot

今日發現佢比瀏覽器業者Opera收購，而Opera 早前已經比支那收購左

即係YoYo Games的遊戲開發平台GameMaker已經係支那野
有d痛心，話哂都係本人EX, 依家竟然落左去支那手上
唔知已買左既license 會唔會失效

GMS2整2D game無疑係比Unity優秀
但Godot既出現，顯得GMS2 d缺點更明顯

-Game Maker 整唔到3D Game（只能整假3D）
-唔支援物理效果，寫Mario 橫向遊戲，個player 唔能夠企係斜向平台，要另外Hard Code
-Template要比錢買
-多平台輸出要比錢買
係超大既敗筆位

GMS2上很多功能都得自己寫，但Godot相應的功能早已經已經內置好

Godot 易用，輕量，多平台導出，而且全部免費，又易用過gamemaker千萬倍
用Godot開發既game 同GMS2不相伯仲

唔少外國遊戲開發者都由Game Maker Studio 2轉用Godot
HeartBeast 係其中一個

以下為轉貼
瀏覽器業者Opera在20日宣布，已買下英國遊戲開發商YoYo Games，亦結合與YoYo Games的遊戲開發平台GameMakerOpera GX遊戲瀏覽器，成立全新的Opera Gaming遊戲部門。

YoYo Games最知名的產品為GameMaker Studio 2遊戲建置平台，標榜不管是專家或學生都能透過該平台打造自己的2D遊戲，還能同時匯出到不同的平台上，涵蓋遊戲機、桌面、行動及網頁。

至於Opera GX則是Opera專為遊戲所開發的瀏覽器，它除了具備標準的Opera瀏覽器功能之外，還包含許多針對遊戲量身打造的功能，像是快速登入Twitch、調整瀏覽器所使用的系統資源比例、呈現各種遊戲資訊的GX corner，還允許使用者於側欄中加入 Facebook Messenger與Telegram等即時通訊程式，已於去年10月開放早期存取測試。

Opera執行副總裁Krystian Kolondra表示，併購YoYo Games將替開發人員與教育工作者帶來許多可能性，Opera將會繼續發展Opera GX並推動GameMaker的成長，使GameMaker更容易讓初學者上手，同時成為商業遊戲工作室的主要2D遊戲引擎。

巴打有咩game

之前都係寫 賭博遊戲 同埋 E-learning 既益智遊戲多

依家都係 整緊隻屬於自己既Game
同係星期六，日 或者 係公司偷偷地寫

希望有生之年出到隻game

巴打加油

謝謝你你都係
不過寫game係香港搵唔到食人工唔高
我都轉左寫web application
依家寫game都係興趣

想跳槽都難

「你識寫咩？」

「手機game，unity引擎」

「你返去等通知」